［WoF] 中大戰爭啟示

其實都好多人講過，但係中大一戰證明揀好戰場嘅重要性。準確啲咁講，係揀一個既熟悉又近自己嘅地方係幾咁重要。呢兩日同身邊唔少中大嘅朋友深入討論，先睇到對我哋未來抗爭有咩啟示。

1 掌握地利位置
古時戰爭都講天時地利人和，天時冇得講人和一早贏曬，就係差地理位置。揀自己熟悉嘅地方開戰，要set RB 知道邊度係要害，要撤退都識揀路走，真係打到好攰擇日再戰都起碼可以行返去屋企。另外，身邊有咩重要資源或者可以利用嘅物品，都係住附近嘅人先會最清楚。

2 士氣
中大一戰好清楚體會到樣嘢，睇住中大生保家衛國嗰種精神同埋勇氣，令我呢個非中大人睇到都不禁有啲眼濕濕。如果你係求其揀個地方嚟守，冇咗背水一戰嘅精神，好容易俾人一強攻就想走。睇住中大生一邊抗暴，一邊大嗌「頂撚住，中大人，中大靠我哋！」就知呢班戇鳩有幾咁值得我哋學習。

3 真正體會游擊戰精粹
呢樣野真係應該同中共好好學習，裝備同技術上都唔夠人抽嘅時候，快閃游擊先係真正王道。君不見美軍喺阿富汗駐守咗咁鳩來，恐怖分子殺唔到幾多，自己就死左2000幾人。一開波嘅時候，警察都係因為低估中大嘅參與人數，所以一開始推進唔到幾多。

4 令支援更加容易進行
你可能會話，支援嘅事係當你街坊做嘅，關啲抗爭者咩事。但其實好重要嘅係，其實好難眾目睽睽下咁交收資源，所以啲抗爭者係當地人，會知可以點樣呢埋交收資源。

5 冇咁容易混入鬼
呢樣好易理解姐，啲聽唔明要去邊度，做乜鳩，淨係識喺度挑起爭端嘅人，就好容易自爆係鬼。

6 真正將抗爭融入生活
(呢點有少少唔關事，不過諗開又講下)
有個事實我哋必須面對，綜使黃色人係香港人入邊嘅大多數，但係真係肯出嚟抗爭嘅人其實真係少之又少。我哋要做嘅嘢唔係一味鬧鳩呢啲黄人，而係應該幫佢哋提供一啲唔犯法又或者低成本嘅抗爭方法。等地鐵唔小心碌左個水樽入車軌啊，入閘搵好耐銀包都搵唔到八達通啊，泊單車唔小心泊出咗馬路啊，呢啲抗爭都係由地區做起。

tui

屌啦 我新人p牌推唔郁啊